[搭船遊地中海] 有驚無險郵輪之旅

大家好, 今次係小弟第2次寫遊記
講返我上個月去地中海既行程

上年真係發生左好多事
個人真係有少少身心俱疲
所以好想有個 trip refresh 下

點知今年黎一鑊更加大單既野
呢個垃圾政權既應對完全失敗
哭哭啼啼, 攪 9 d 醫護
奢求一班唔識自律既人忽然自律
大家真係做好個人衛生 and good luck

郵輪呢排真係出晒名, 幾架船係唔同既港口隔離緊
有架仲未搵到港口叫緊 US Navy 救...
好彩既係我地去既時間比較早, 未受到肺災影響
而我地郵輪既大陸人比例少, 主要都係歐美人同日本人
e + 有 d 船公司已經 ban 左鬼國, 香港人上船

講返呢個 trip, 咁岩之前自己同屋企人有時間
所以就安排左個 family trip去搭郵輪玩地中海
而郵輪我諗下面 bingo 紙會全中: 悶, 好悶, 廢老, 慢, 好貴, 冇野玩 etc
但我自己既感覺反而係: 好忙, 好飽, 唔辛苦, 都幾平
至於點解有咁既 impression, 我會係呢個遊記慢慢介紹

地中海既郵輪主要用意大利做分界
東邊玩東地中海會去克羅地亞 希臘 愛琴海 土耳其
西邊既西地中海就係玩南意大利 法國 西班牙或者北非果 d
而今次我地揀左西地中海呢邊既8日7夜行程

今次詳細行程係咁既:
Day 0: 香港 - 巴黎 - 羅馬
Day 1: 羅馬
Day 2: 梵蒂岡 - Civitavecchia (羅馬港口) 上船
Day 3: Palermo (巴勒莫 西西里島)
Day 4: Valletta (華列他 馬爾他)
Day 5: At sea (全日航行)
Day 6: Barcelona (巴塞隆拿 西班牙)
Day 7: Marseille (馬賽 法國)
Day 8: Genoa (熱拿亞 - 米蘭 意大利)
Day 9: Civitavecchia (羅馬港口) 落船 - 威尼斯
Day 10: 威尼斯
Day 11: Padova - 巴黎 - 香港

我上年去日本睇櫻花都出過遊記, 大家有興趣可以睇下:

大家多多指教, 去相

幾錢洗費

LM
相信大家主想想知郵輪生活食/玩果方面

郵輪我住露台房
成個行程機票,酒店, 食飯, 門票加埋大約 25k@

多謝支持
我會寫多少少郵輪食, 玩果d details
當然岸上面既行程都唔少得啦

從來唔敢搭郵輪
隔幾個月就有新聞唔知邊隻船有人食物中毒冚船剷

......等有錢先去一次

OK WO~

係咪係船食唔使錢,24小時?

巴打坐邊隻？

搭過幾次, 船公司都好注重衛生
我呢架係餐廳出入口有10幾個洗手盤
同 mandatory 用酒精洗手
自助餐廳 d 食物全部有 expiry tag
房就一日執3次
注重好個人衛生唔洗太擔心

真心悶唔悶？有冇賭兩手？

留名

真心唔悶
我個航程差唔多每日都會停唔同既 port
係好 chill 咁玩
(我明同玩開自由行個 flexibility 係有距離)

冇賭, 我唔好呢樣野
個賭場都好細, 幾張 blackjack 同幾十部老虎機
我夜晚經過開得2張枱, 玩樂性質多

經濟少少可以捕住平機票同郵輪內艙
應該可以10k尾落樓

郵輪食野有幾種餐廳
1. Buffet; 2. Main dining room; 3. Specialty restaurants

Buffet 同 main dining room 都唔洗錢任你食
Specialty 就同出面餐廳咁樣樣收錢

Buffet 就開足20個鐘, 隨時可以去食
Main dining room 就開早午晚三餐特定時間

Midnight 堅肚餓好似有 pizza delivery (冇試過唔 sure)

MSC Grandiosa

會唔會暈船浪

多謝支持

莫講話暈船浪, 其實大部分時間係連架船郁緊都唔覺

但有時會有好微既擺動, 但微到酒杯 d 酒都唔會點搖

搭船就要講下架船既

咁今次我地搭MSC 既 Grandiosa
佢係19年11月岩岩落水既新船
排水量有 18萬噸, 係世界第7大既郵輪

(架船太大, 我自己影唔到全相, 上面幅相係 wiki 搵)

佢係我搭過最大既船,樓高大約19層
船長話我地行程載左大概5900個乘客同1700個船員
(我之後會係 daily 行程慢慢詳細介紹下設施/生活/ 飲食果 d )

呢架船俾我既感覺除左係大, 大同埋大之外
就係佢 d facilities 好先進, 周圍都有 multi-language 既 touch panel
講你係船既位置, 亦都可以用黎 book 野食, 表演果 d

lift 就係 ifc 果 d, input 左要去邊層, 佢就用電腦分配 lift

咁除左 d public 既 touch panel, 亦都可以用 mobile app book 野
亦都可以睇下自己跌左幾錢, 有咩活動

最屈機有個 current location 同 chat
可以睇到自己同朋友係邊, 唔係成村人去, 咁大架船係冇可能搵到人

航程方面
上面 post 都講過, 我地係羅馬既港口出發玩8日7夜之後係羅馬落船
經過5個分別係意大利, 法國, 馬爾他, 西班牙既地中海港口
中間一日會全日航行由馬爾他去巴塞隆拿

船一般 schedule 係朝早8, 9點泊岸, 落船玩到5, 6點開船,
通常係碼頭搭15分鐘 shuttle 就到 city centre, 所以一落船就即刻玩咁滯
而 dinner, 訓覺果時佢就開去下個 port, 慳左時間同唔洗咁辛苦拎住行李 intercity (呢點我諗同屋企人會係一個 big advantage)
但相對話要深度遊就未必得啦

除左航線, 船期之外, 俾既錢唔同, 服務就唔同
MSC 會係一架比較大眾化 dd 既4星郵輪, 睇開bob 叔搭公主, celebrity 既巴打唔好介意
項明生上去食魚子醬飲香檳果 d 5星船silversea, crystal 就更加完全追唔上
但至少我地係覺得滿意同開心既

今次呢幾個 port 除左巴塞之外, 未必係d 好 popular 既地方,去相睇下先:

Palermo (巴勒莫 西西里島)

Valletta (華列他 馬爾他)

Barcelona (巴塞隆拿 西班牙)

Marseille (馬賽 法國)

Genoa (熱拿亞 - 米蘭 意大利)

下篇我地就正式開始地中海郵輪之旅

留名支持

多謝巴打

我都玩緊。天氣好到爆

同船 wo 仲見到自己間房
睇個景係 Palermo

留名，利申想玩郵輪

呢排郵輪曝光率好高
懷仔又耐無出片 lm睇正正常常無被隔離嘅船

飲品 同 水係咪要另外買？

lm
最近好多郵輪post

郵輪旅遊 比起自己買機票飛去唔到國家，係咪就係價錢平D，不過就犧牲左深度遊同埋靈活性？
見要5-6 點返船，咁如果想夜晚睇場劇場既咪唔得？

正

我上左船之前，已ban左大劣人。上船後ban埋香港。不過上左船就不用走。都係唔知乜道理。有天早上要做體温測試，要全船chinese晨早走去測，我打去receptions 吊九佢地。我一話要全船體測，佢地又話唔駛測我。MSC公司真係唔撚掂。啲員工十下十下。唔夠我地玩。包括佢啲大陸職員。我同佢講Hong Kong is not china。吊一輪條氣至順。

Cruise operator 應該點排？

利申 想去

我哋日日日吊九啲鬼佬，有幾次晒行想隻秋。佢地打乞次，咳完全直噴。我火都嚟。可惜完全無亞洲人支援我。不過好多職員，未問才拖已去咗左酒吧了事。

15樓，自助餐，食物好味個啲5/6樓餐廳。私人餐廳食個環境only, 上碟算係咁，但食落口，完全唔好食。

15樓啲老外成日打尖，對亞洲人無禮貌。我見一個吊一個，啲侍應都認得我。自助餐，就好似個聯合國難民喪屍營咁，啲鬼佬攞成碟野咬兩啖就去食第二碟。

U mean 唔同郵輪公司既級數?

主要睇路線同睇錢做人

Thanks

仲有架船仲未有地方收
懷仔搭果 d 貴 d, 睇住呢度張就下先

對，有冇話邊間會做開高級線，邊間做大眾化既多

郵輪愛好者留名
未去之前會覺得好悶
去完一次就上癮
早兩三個月排坐msc bellisima 去完地中海線
而家都仲回味緊
不過老實講郵輪個環境真係好易散播病菌

普通水係自助餐廳任飲
其他飲品/ 樽裝水全部逐樣計

我諗班船公司都唔想咁出名

價錢平唔平好難講 wo 因為船有平有貴

郵輪個旅行模式係第二樣野, 我會話係一個有闊度既行程for example 我呢架就會有西西里, 馬爾他果 d 少 d 人去既地方, 但去到1日要深度行果個地方就未必夠時間

Flexibility 係冇, 因為指定時間上落船

5-6點返船, 佢 theatre 一晚有幾場, 1945 2115 2245 好似, 梗有場岩既

高級果 d : Crystal, silversea, seabourn 預大約 1000 usd/ night

中間果 d : cunard, princess, celebrity預大約 2000 hkd/ night

大眾果 d : MSC, costa, norwegian, royal Caribbean 預大約 1300/ night

全部大約數字, 冇 consider special sale, 同用露台房做 reference, 太多公司講唔晒

Agger
我自己就好驚帶住屋企人搬行李周圍走
巴打之前都係去西地中海線?

咁大班人一齊搭其實係
但我見佢都不停 remind 人洗手同清潔架船
但今次nCoV 史無前例真係冇得講

有冇POKER玩?玩幾錢架?

巴打今日係馬爾他玩得開心 d
我去果日天氣好好, 係堡壘上面航拍應該超正

冇上過郵輪,如果淡季,兩個人10天到去歐洲,3萬可以攪掂?

有幾張 blackjack 枱好似, 個賭場好細我純粹路過 ja
幾錢... 我見有人幾十至幾百歐都有人玩
詳細真係唔知 sorrrr

有 d 蚊水, 我諗35000 @2 落樓會穩陣 d
要捕住機票同郵輪 sale
(有機會要住內艙, depends 你搵到咩 sale offer)

我飛係玩自拍多，隻mini頂唔到大風。
唔好意思阻住你出野。再見。
我還可分享買口罩心得，因我條女要買泥做手信。

Day 0: 香港 - 巴黎 - 羅馬

今次我地搭既係法國航空
機票係open jaw 由羅馬入, 威尼斯走, 中間係巴黎轉 regional flight

法航 e + 用 Boeing 777-300ER 來往巴黎香港
之前多客果時, 周不時都見佢用 Airbus A380

77W 係好 j 既, engine 又大力
但佢係有 d 嘈, 用 noise cancelling headphones 會好好多

法航既 business class, 都係反魚骨 1-2-1
冇咩我坐返落後面

好彩劃到第一排 ey aisle seat

叫做闊少少

咁今次香港去巴黎航程就大約 13個鐘到

red eye 機, 食野 ey 都係果 d 啦
特別少少既係佢 ey 都會 serve 香檳, 入口都 ok 架

snack box

breakfast, 返黎果程差不多

飛之前睇 forecast 能見度幾低下得幾百米, 會有 freezing fog,
去到 land 因為能見度好低要用 precise 既 cat 3 ILS 降落, 要大家完全熄晒電話
最後係 firm 既 touch down, 去到幾大霧下

到巴黎之後等2個鐘轉機去羅馬
歐洲 d 八婆雜誌講緊呢2條 hihi

今次係巴士既A319

之前戴高樂機場落過 freezing rain, 出面氣溫又零下, 機翼有結冰
所以起飛之前都要做 deice 同 anti ice
之後拿拿林 taxi out 直飛羅馬

中間經過 Alps

去到羅馬就預左等行李等到天荒地老

跟住就去搭 Leonardo Express 去 city centre 既termini 站
快靚正

Termini 站係羅馬既中央車站
成個商場咁有 n 間餐廳, 商店, 超級市場都有間

今次住係 termini 隔離既 Independent hotel,
係歐洲城市拎住行李, 行路既距離同俾人偷野既機率絕對係 expotential curve

間房唔錯, 55m2都幾大間下, 有2 間睡房同2間洗手間, 裝修都幾靚仔

鎖好晒錢同 passport, 落街食個快 lunch, 呢碟野8歐 only

食完就正式開始羅馬行程

安排年尾/ 出年去啦

推下先

巴打碌9都幾粗

thanks

講下笑

快啲寫

寫緊
想講多少少歷史文化

Day 1: 羅馬

羅馬唔係一個陌生既城市, 又係短短留1日
所以事先我自己就冇咩太多安排
但始終同屋企人黎
都要行下主要既景點, 叫做有個印象
唔講下歷史好難了解歐洲, 得閒俾我滲少少唔好嫌太悶

今日落機都攰攰地, 會 focus係市內行下
羅馬既主要景點都係埋晒一個 area 咁濟

本來諗住係許願池落車
個站無神神冇左, 結果係西班牙廣場落車
不過行過去段路都幾靚仔既

西班牙廣場最出名唔係個廣場而係條樓梯
當年有套舊片"羅馬假期"對男女主角就坐係度食雪糕

樓梯上面係聖三一教堂
羅馬太多勁既教堂, 呢間 d 故事就相對冇咁輝煌
係咁 e 500 年歷史姐都係

係教堂門口望出去既羅馬市, 大後方既圓頂係梵蒂岡既聖伯多祿大教堂

跟住行去許願池經過馬爾他宮
之前都唔覺得有咩特別
早1個月燒山同佢個師弟辯論講起有個冇領土既國家
而呢間野就係馬爾他騎士團既"國家"

歐洲街頭周不時都有唔同 area 既藝人賣藝
係街行既感覺好舒服
建築同景又靚, 氣氛又好

之後黎到許願池 (Fontana di Trevi)
當年第一印象我諗係衝上雲霄 Sam哥, 阿 Belle, Zoe 呢3角關係, 係度又玩失蹤, 又跌公仔, 仲表埋白
呢度永遠都係人山人海

搵完 Sam 哥之後, 經過呢間舊建築係萬神殿
起左接近2000年, 當時用黎供奉所有既神

E +入面係一間教堂, 之前黎果時有人唱歌, 個回音幾正
圓頂正中有個用黎採光既大洞, 光線係唔同角度照入黎,
但如果落雨就淋到室內濕晒

藍天

意大利好多故事都係圍繞”文藝復興”, 好多建築, 藝術品都係呢個時代走向巔峰
萬神殿就葬左文藝復興三傑既拉斐爾 (Raphael),
睇書講今年係佢逝世500周年, 歐洲幾個大博物館都攪緊畫展

行一陣就到左Piazza Navona (拿佛那廣場)

呢度出名我諗主要係Eat pray love
Julia Roberts 果幅電影 poster 就係呢度影

而呢度有另一位文藝大師Bernini雕刻既四河噴泉, 代表教宗係世界四條大河既影響力

唔知點解法國, 意大利 d 廣場中意玩 fusion
廣場上面既方尖碑係埃及 d 神廟運過黎
之前去埃及, 導遊指住神廟 d 方尖碑底座講... 呢條係巴黎, 果條係羅馬 sosad

隔離橫街 d 餐廳仔都好鬼 chill
如果時間多2日真係係度坐下都唔錯架

行行下就去到河邊, 差唔多到梵蒂岡
又見到聖伯多祿大教堂

河既對岸係”天使與魔鬼”套戲都有講既聖天使堡, 呢座野真係用黎做防衛, 牆又直又高, 傳聞入面有條秘道俾教宗走難

城堡前面既石橋幾靚仔, 上面起滿晒 d 天使雕像
我地冇行過去城堡啦, 搭車去鬥獸場附近行多2個景點

唔錯唔錯篇嘢組織得幾好 出密d摩牙
btw睇相街頭好少人咁印象以前成街都係蝗 其實今年應該幾適合外遊 少咁咗班生番

Thanks 巴打

Errrrr 一黎冬天歐洲街頭係少 d 人,
二黎我有就一就位去影少 dd 人頭
最慘歐洲仲未 ban 班生番... 日本又一身蟻

你係咪 expect 西班牙廣場應該咁樣呢

唔錯唔錯

去到唔同port買上船得唔得？

巴打去貝加爾湖同睇光都好正
下次去邊玩?

想問day tour落市中心係自由活動？
佢會有shuttle車你來回市中心？免費嗎？

Errrr, 買飲品上船 ok
但過security check 會睇到
跟住會幫你 pack 好寄存, 等你落船拎

Btw 水應該 ok, 我懶上去斟水, 買左幾枝水佢冇理我

Daytour 一個 port 有10款8款, 有行景點, 有導遊解釋既 tour
有 d bike tour, 有 d 就單純 shuttle

歐洲 d shuttle 收費, 唔搭都可以行路, totally flexible

唉屌就係咁
個到人多就梗 但最乞人憎係d蝗蟲B橫衝直撞

應該去摩洛哥 hi下撒哈拉沙漠既邊邊

Day 1: 羅馬 (continued)

跟住搭車去到鬥獸場果堆景點

羅馬 d 街景真係 random 行都好靚
遠景有教堂圓頂

近睇 d 鋪頭都好有特色

首先黎到既係威尼斯廣場
呢座白色既係祖國祭壇 (Monument of Victor Emanuel II)
紀念意大利獨立同統一, 呢度上面有個有軍隊駐守既英雄墓
d 樓梯又高又長又唔太多時間我地冇上去

上面騎馬條友就係開國君主伊曼紐二世

隔離呢堆好似廢墟既建築係古羅馬廣場 (Roman Forum), 係古羅馬城既遺跡

前面既人像係凱撒大帝

君士坦丁凱旋門 (Arch of Constantine)
果時紀念君士坦丁大帝統一左羅馬帝國,
千幾年之後拿破崙黎到, 抄橋係巴黎 copy 左座大好多既凱旋門黎 j 自己

凱旋門隔離就係羅馬競技場 (Colosseum)
用黎鬥獸, 格鬥仲可以灌水做海戰, 俾幾萬個心理變態既觀眾睇
之前黎果時入過去參觀, 今次冇咩時間就係出面行下算

其實競技場經歷左好多戰火, 近睇都幾蓉蓉爛爛

係歐洲我好中意去睇教堂, 黎緊行程我地都會參觀唔同城市既教堂, 睇下佢地既特色
而行程第一間係天主教最重要既教堂 - 拉特朗聖若望大殿

本來都唔知有呢間野, 亦都冇咩 blog/ 書提起
行去段路冇咩幾個人...
但最近睇左套戲叫做 the two popes,
search 左多少少教宗 d 歷史所以係鬥獸場行 10 分鐘過黎睇下

因為歷代教宗都兼任羅馬主教, 而呢間教堂係直屬教宗本人
佢係自古以黎全世界天主教排名第一既教堂
睇門面真係唔知咁勁, 教堂隔離痴住其他屋, 前面得個廣場仔, 噴水池, 雕像果 d 乜都冇

教宗既紋章
下面有碑文 "Most Holy Lateran Church, of all the churches in the city and the world, the mother and head"

呢度有軍隊駐守, 入去要過 security check
入面既內部裝修係我見過數一數二既精緻

門上面有個白色訓係度既雕像, 係其中一個教宗既陵墓

偏殿有 d 小禮拜堂, 另外有 d 太神聖有人祈緊禱既地方我就冇影相
大家有機會可以親身去睇下

教堂中間既教宗主祭壇

再後面就係教宗正式既御座
我去果日封左唔俾入, 剩係可以遠望 (下面幅圖網上既)

睇完拉特朗聖若望大殿之後
係正隔離既聖階教堂 (Scala Sancta) 都好值得去
我之前諗住去冇睇咁多資料, 純粹係見到 location 咁近, 壁畫又好靚

咁聖階入面有左中右3條樓梯, 左右都係行人既通道 (下面幅圖係右邊樓梯)
上到去見到中間樓梯嚇左一跳, 全部人都係跪住咁上條樓梯
跟住搭車走果時 google 先知原來係耶穌當年行去受審既樓梯
中間樓梯既頂係教宗既私人小禮拜堂, 至聖小堂
(中間樓梯全部地方都唔影得同唔適合影相)

dinner 去左酒店附近有間叫 Ristorante Nerone 既餐廳食, 食下意大利野

係意大利通常 water 同 wine 價錢冇咩大分別,
梗係飲返2杯 chill 下, 佢地餐廳通常成個木桶入貨, 質素唔錯可以試下

chef special 既 mushroom steak

最後整返件 tiramisu

lemoncello 作結

Day 1 完

冇計, 臭坑出臭草
打完你尖仲覺得你阻住佢
(係 CDG 部份香港人都係咁, 睇住俾班法國佬背後笑緊)
好彩我架船果期唔多蝗

Morocco 個 casablanca 同 blue city 都好吸引
但沙漠真係睇過一次就不了, 一片荒蕪
果時埃及睇到海市蜃樓

我應該唔去blue city 了睇相係靚，但唔太吸引我，簡左飛去巴塞玩兩日走

好多野真係睇一次就夠,除左日本 好少地方會想再去（有錢另計）

Thanks 巴打, 多多支持

巴塞好呀, 好多景睇, 野食又正
佢一街都掛住黃絲帶, connect 晒

日本係永遠既膽, 去完又想再去, 希望佢今次頂住

如果你有平價推介記得share
我都plan緊帶兩老去
你油雞好好睇

No problem, 有咩隨便問
我諗今次咁大鑊之後可能年尾先有得諗
另外就係 avoid 係亞洲搭船... 你懂的

Day 2: 梵蒂岡 - 羅馬港口上船

今朝 jetlag 早起身一於去羅馬市入面既另一個國家梵蒂岡行下
尋日都提過 the two popes, 梵蒂岡就係教宗住既地方

教宗正式既官邸, 宗座宮

行到黎就見到全世界最大既教堂, 聖伯多祿大殿

教堂係文藝復興果時米高安哲奴幫手設計既,
大圓頂, 希臘柱同埋對稱既羅馬建築風格, 周圍都擺滿晒雕像果 d

講到呢度有段插曲:
我地純粹想參觀教堂, 去之前都做過 research, ensure 教堂星期日朝早冇咩特別野攪
7點幾黎到已經見到成村人排隊, 心諗星期日真係咁旺?!
入入下點知要飛既
我地同成堆遊客都心諗, 教堂咁大, 應該有 d 地方要飛入, 有 d 唔洗, 行到去 security check, 一定要有飛先准入... (到呢刻都唔知咩 event 架, 冇指示, 冇人講)

咁成堆遊客就塞左係門口冇得入, 唯有諗下點好啦, 羅馬仲有咩行? 定去食下野?
諗諗下見到有 d 一齊等既遊客入左去 wo... 原來有 d 人有多幾張飛
咁幾次 ask nicely 之後, 我地都拎到門票入去

拎到張飛睇一睇, 一堆意大利文, 中間寫住 Francesco, 個底有教宗既牧徽, 咁今日應該係 d 教宗既 event (之後 google 返, 原來教宗幾個月先係度做1次彌撒, 下次會係復活節)

一路行見到 d 保護教宗既瑞士衛隊, 套制服好易認, 有少少馬戲團 feel

入到去見到門口附近既聖殤像(Pietà)
呢個雕塑描述緊耶穌釘十字架受難之後, 聖母抱住屍體既情景, 係史上其中一座最偉大既作品

d 工作人員都著得好 formal, 全部 morning coat 打白色 bow tie, 好多 security guards係度打點

入到去襯少人周圍行下影相行下先

平時黎係可以行晒成個教堂, 今次做彌撒既關係好多地方都封左

呢座教堂真係好宏偉, 超高樓底, 每一幅裝飾都雕晒花, 仲擺滿晒 d 雕像

教堂個全名叫做St Peter's Basilica
佢係紀念耶穌第一門徙聖彼得 (St Peter)
中間有座好高既祭壇, 佢都係 Bernini 既作品-聖體傘 (Baldacchino)
下面就係聖彼得既陵寢

正上面就係教堂既大圓頂
平時可以行上去, 個景好開揚

入去佢有本書仔俾你, 有 d 經文同詩歌

睇下睇下差唔多夠鐘就坐好, 跟住 d guards 著晒白手套之後神職人員同教宗就開始入場

咁我對教宗本來冇咩認識, 剩係知佢之前嘈過 donald trump 整圍牆
跟住睇 two popes 講佢主張樸素同走入群眾, 另外就係改革教會離地既野

之後個彌撒都係意大利文為主
成個教堂都坐滿晒有幾千人

agenda 係有 d 儀式, 唱詩, 教宗講道, 有 d 人俾佢祝福咁
呢 d details 大家有興趣可以係下面既 youtube 睇

而呢一次雖然唔可以係大教堂周圍參觀,
睇完套講教宗既戲, 去完佢最重要既教堂, 最後竟然見到教宗都算係一個好特別既經歷

完左之後就行左陣教堂前面既聖彼得廣場
2條半圓迴廊好似雙手咁抱住個廣場

廣場既正中心座方尖碑又係係埃及運過黎

行完一朝梵蒂岡就返酒店拎行李搭火車去港口上船啦

(p.s. 單身狗早日有女, 有女既情人節快樂 )

淨係試過係梵諦岡個廣場行
太多人入唔到去

大佬
盡量早入去, 冇計, like 7:30...
教堂入面同埋圓頂都好值得參觀

一個人25k ?

之前唔算早去 反而ok係迴廊個到排一陣就入到
我記得個dome仲有得上 有得出outdoor望返落廣場nd成個梵蒂岡

好難預佢... 起到身早 dd 去冇壞
個 dome 上面睇堅正, 今次我都想上架... 但冇緣
仲有 vatican museum 都好值得睇, 我今次 skip 左...

係呀巴打

冬天嘅歐洲先係正常嘅歐洲
夏天真係睇人多過睇建築

西北歐冬天就真係難搞d 10日有8日都陰天濕凍
但係南歐地方冬天keep住有陽光 天氣唔太西
夏天無冷氣反而暴曬到仆街

exact7ly 夏天行歐洲真心熱到仆街又多人...
唔係度度有冷氣又冇咩大商場過冷河

南歐其實冬天真心會行得舒服
不過 trade off 係日照有 d 短

ey aisle seat
同埋同埋係廁所後面?

梵帝崗果然係天主教嘅中心，嗰教堂淨係睇相都覺得好震撼

Cruise post!!正！
我6月Alaska
首次cruise trip 。。。但聞到GG 味

再諗深一層, 佢400年前起
冇電腦計數, 冇現代機械幫手
會唔會更加震撼

Thanks
6月希望呢壇野攪得掂啦...

Day 2: 梵蒂岡 - 羅馬港口上船 (continued)

羅馬既港口係 Civitavecchia, 由羅馬 termini 要搭大約9個字火車
今次搭trenitalia 既 frecciabianca (白箭號)
主要就 serve 3rd tier 城市既高鐵

first class 既 2 - 1 config

食少少野, jetlag 緊好肚餓

落車既車站都幾荒蕪, 就係得果幾個 platform 同間車站屋仔

火車站有 shuttle bus 去 cruise terminal, 落車地方有軍隊守住

Civitavecchia 本身係個漁港黎, 遠處就見到我地今次架船

新起既 cruise terminal, 我記得之前黎係堆帳幕組合屋

跟住就 check in, process 都好似飛機咁對下護照同船飛
(一收到船飛 pdf 成18頁紙)

咁攪掂晒就收到船卡, 同影相做 reference
呢張野***超級重要***
上落船 security check, 入房, 船上所有消費, 都係用呢張卡, 落船再一次過埋單

終於見到今次既主角 MSC Grandiosa
第一次見佢真心覺得好大架...

上船佢成村人係度sell 野,
都係 d specialty 餐廳同任飲 packages
傾傾下拉我埋一邊話有 private offer, 但最後冇 take

我通常一上船就安排好呢晒幾日d excursions, show 果 d reservation
呢架船可以自助 link credit card 去 activate 張船卡, 咁之後幾日就唔洗煩 admin 野同 paperwork

船既 main lobby 通常都有人唱下歌或者音樂表演

郵輪既房主要有3 大類
interior 內艙, ocean view 海景, balcony 露台
今次我地住既係海景露台房, 有日光照下同海風吹下開心 d 既

我地揀左係船尾既房, 貪佢可以睇晒2邊既景
另外, 船尾露台 size 又通常大少少, 但同屋企人就唔存在咩陽台做愛計劃啦
但個 size 做下 stretching, 攤透下都夠闊落

房就係正常酒店房咁, 1張梳化, 1張大床 or 2張床, 都算闊落
郵輪房通常有好多地方可以放野, 個 gip d 野放晒出黎就可以收入牆角

e + d 新船都齊晒 USB port
但整多 2 個會開心 d

另外呢, 郵輪好係海果時一般冇 network coverage
我冇俾錢買 internet package, 所以睇電視多
佢電視有 cnn, bbc, nhk 果 d 台可以睇, 仲有狗都唔 diu 既 cctv

(太長出唔晒, 等陣下半篇會講船上飲食)

推！

Day 2: 梵蒂岡 - 羅馬港口上船 (continued)

呢篇主要講大家都關心既飲食

玩左半日都有 d 肚餓, 去食 d 野先
之前講過郵輪俾既錢係包晒食住行既
免費既餐廳主要分 buffet 同 main restaurant
buffet 就開足20個鐘, 隨時可以黎食
main restaurant 就指定時間去, 一個個 course 咁食, 下面講 dinner 個 section 會再講
Buffet 間野係 15樓, 叫做 marketplace

個 view 都唔錯

咁都幾多款式既, salad, cold cut, pizza, pasta, 生果甜品都有齊

意大利船賣點係 pizza 啦梗係
整完即刻係後面焗
通常一出爐 2,3分鐘內會清晒
我自己冇 quota, 全程冇食過, 屋企人食過話唔錯

另外佢有個 selling point 係有個 Mozzarella station
on the spot 整水牛芝士

lunch 同 dinner 會有燒雞, 燒牛肉, 三文魚果 d, soso, 夠食既
呢餐係我唯一一餐係 buffet 食既正餐
(因為之後 lunch 日日係 port, dinner 就去 main restaurant 食)

dessert:

跟住返房將行李 d 衫衫褲褲放好晒,
唔洗搬行李3幾日就穿州過省真係少好多煩惱

第1日上船一定要做 muster drill
要去指定位置集合, 聽 talk 講有事點行, 行去邊果d
做演習係 law requirement, 要嘟卡出席

dinner 就去 main dining room 食, 呢間野係5樓
剩係開早午晚既指定時間, 晚餐分3 round, 17:30, 19:30 同 21:30
我地食 19:30, 我幾中意佢成排 waiter 係門口 greet 你

郵輪有樣傳統幾得意, 餐廳張枱係指定既
成個行程都係坐果張枱, 由同1個 waiter serve
咁佢呢幾日會熟晒你個 preference 去 serve 你,
譬如 A 淨係飲橙汁, B 日日都飲2枝水, C 要中文 menu 咁

之前咪話上郵輪會好飽既
咁 main restaurant 每餐既 menu 都係任order, 3個前菜, 2個主菜, 4個甜品, 食得晒就 ok
menu variety 就都好闊下

之前有人問郵輪飲品點計
咁就除左自助餐廳既水, 其他全部要錢; 或者 join 任飲 package, 每日 2x 到 5x 歐好似
main restaurant 樽裝水大約3歐1枝, winelist 就意大利酒為主
今晚既 Col d'Orcia Brunello di Montalcino 2014 DOCG
好有層次既 Tuscany 酒, 聞落已經好香, 飲落果香味好豐富

Starter - Fried calamari and shrimp Italian style (雜錦炸海鮮)

Main Course - Roasted suckling piglet with myrtle (烤乳豬)

Dessert - Black forest cherry gateau 黑森林蛋糕

大家對飲食心中把尺都唔同
我感覺係 ok 既, 唔會話好驚喜, 因為始終係 mass production + 4星船
但我會覺得如果係歐洲餐廳嗌差唔多野, 佢對得住個價
特別係 food variety, 日日 menu 每項 n 個 choice, 全程都冇重覆過
如果帶屋企人黎更加冇咁煩
winelist 多意大利酒又冇勁 markup

食完再有 energy 可以去bar, disco 直落
又或者去 theatre 睇下 show,
theatre 都坐到成千人, 每晚都有唔同 theme
今晚唱 Dancing Queen 果 d

跟住返房睇電視見到 kobe 個 shocking news
仲要係 helicopter crash
睇返覺得係 controlled flight into terrain... 認真唔抵...
一黎佢架機冇 ground proximity warning... 二黎 pilot decision making...
anyways, RIP...

Day 2 完

多謝巴打支持

Fried calamari

留名睇
樓主介紹好詳盡
同懷仔啲郵輪片一樣咁好睇

個 calamari 係意大利街頭 style
仲有 d 蝦同蕃薯片
食落鹽酥雞咁樣有 d 酥炸 feel 幾正

Thanks, 有咩想知可以隨便問
佢搭果 d 靚過我架
下篇會開始講 d port, 會講少 d 架船

定係Calamari西班牙style正d？

Spain 冇食 calamari wo, 食八爪魚開心 d

Tapas

Match 埋杯 sangria

已留名近幾年睇懷仔片一直都想去郵輪旅遊
但仲未畢業同搵到伴而家又殺單武漢肺炎 真係唔知點搞

thanks
有時間可以考慮下 peaceboat 環遊世界
記得好似 HK＄~50k (under 30歲) 玩大約 100 日

好似幾吸引但未來份工唔容許放咁耐假

咁玩住短線 d 先

好撚吸引結婚完當honey moon 同老婆去

（希望有）

有 budget 又有時間既話, 下面條 route 仲正
呢間公司收購左 Titanic 間公司
British luxury, Rose 果類生活

D野食都幾靚仔呀

我覺得 ok 架
唔係豪食但又唔會 hea 你, CP 唔錯

QM好正啊

Day 3: Palermo (巴勒莫 西西里島)

今朝起身天氣勁靚係甲板跑下步, 一個圈好似 300m 到
一路跑一路有無敵海景睇
唔係都幾肯定會極速增肥

做完運動呃完自己之後
去左樓下 main dining room 食早餐

基本上早餐我有時間或者肚餓就會黎呢度食
質素同環境都好過上面 buffet

呢個係早餐 menu, 日日都一樣
(圖片網上搵, 食左幾日都冇影相)
例牌講句, all you can order

呢度會一碟碟full breakfast 咁
揀唔同既野拼出黎
第1次黎又 jetlag 肚餓, order 多左 d, 勁飽

食完野通常都上甲板行下
山上面有座城堡

返房睇下風景同泊岸

今日船黎到第一個 port, 意大利南部既西西里島

落 port 既時間係 1000 - 1700
船停既港口係Palermo, 聽講係黑手黨既根據地,
幾廿年前有套經典電影, “教父”就係呢度取材拍攝

呢個城市係比較難做功課既 port
一黎資料唔太多, 二黎又真係冇咩出名既景點
9 hea 9 行又驚治安問題
(最後當然係 think too much, 不知幾安全)

咁我都 refer 左網上同書既資料勉強定左條路線行下
佢市容都幾靚仔架

第一站去左 Massimo 歌劇院
佢起左百幾年歷史, 係意大利最大, 歐洲第三大劇院
外表好似希臘神廟咁樣樣, 好宏偉

門口有條長樓梯, "教父"當年係度拍左個刺殺既場景

入去 compulsory 要跟 tour
個 tour 佢 random 時間開, 佢俾個大約時間叫你返黎等

第一次入去歐洲既歌劇院 (雖然唔係睇 show)
呢 d 舊劇院冇冷氣, 導遊話上面天花 d 畫可以打開通風

感覺好 grand 好 grand, 又金又紅一格格包廂咁
真係開 show 果時應該個個著晒 formal dress 咁
但因為太舊又冇咩翻新, 遠睇還好, 近睇就忟 d

歌劇院入面既排練室

仲有個圓型既迴音室俾人唱爆玻璃

睇完劇院就繼續行街
呢幾幢咁舊既屋就係當時城市既中心點, 叫做四角廣場
佢係十字路口4邊既4幢弧型建築, 將城市分做4區

每幢建築都係 90度既弧型, 4 幢合埋一齊就係圓形
佢有3層樓, 最底有象徵4季既噴泉, 中間同上面就擺左 d 國王, 聖人果d 雕像

四角廣場隔離有個噴泉幾攪野
因為果度擺左成30個裸體雕像, 俾當時d 保守L叫做羞恥噴泉

呢座噴泉原本係佛羅倫斯
幾百年前賣左俾西西里就搬左過黎

但都係同其他歐洲城市 d 裸體雕像差唔多, who fking care
e + 仲係正市政廳隔離

行完呢幾度就去食飯

係, 有機會我想試下

邊度睇～ 50k, 我睇香港agency個網寫100k

Agent 個 quote 應該係正價
記得早1-2年佢都有出30歲以下 ~50k 既特別優惠
郵輪攪成咁唔知有冇做, 可以 email 問下

Tbh, 如果佢收100k, 我不如俾 120k 搭 cunard

好，問下先 thanks

已經問咗，佢話上年已經無咗呢個優惠

巴打勁快手
100k 真心貴, 又唔係郵輪
其他船公司要 >100k 玩100晚
Round the world tour 堅吸引...
好多地方唔會專程飛過去... 搭cruise 就填到呢 d 窿窿

Over 100k真係要諗諗

仲有3個月時間呢... 但一野可以玩好多好多地方
我上面 quote 果間 p&o 已經差唔多最平

呢啲退休先考慮

Day 3: Palermo (巴勒莫 西西里島) continued

話說西西里島係海鮮既靚產地
一心諗住黎食下啦, 揀左間餐廳去到冇開 so9sad
Back up 果 d 大部分都閂星期一, 冇計... 慳返
咁唯有係街 9 遊搵餐廳

早2日咪話係羅馬睇到 d 餐廳係橫街話想 chill 下既
咁就一於搵間有海鮮既坐下

西西里島 local 既 chardonnay, fruity

個 waiter sell 佢地新鮮捉既𩶘魚
新鮮好彈牙, 佢用蕃茄汁加左 d 蜆同青口焗

歐洲城市通常都有座起到好鬼靚既大教堂
而佢地既建築風格都反映左城市既歷史文化
我地尋日係梵蒂岡睇既係羅馬式既建築
今日去既 Palermo 主教堂就玩 fusion

Palermo 當年俾好多國家統治過,
有阿拉伯, 西班牙, 意大利, 個個黎到都好鬼中意加建座教堂
咁我地 breakdown 黎睇下呢幢野既 style
佢最 day one 係清真寺黎, 花紋, 牆頂好似城牆 d 垛咁 (尖沙咀間清真寺都有咁 design)

之後俾西班牙, 意大利統治又加 d 羅馬式圓頂

再整埋歌德式高塔

加返 d 雕像

攪左幾百年, 你加 d, 我加 d, 撈埋一齊就變到 e + 咁

入面就反而就簡簡單單冇咁 fusion feel
相下面既紅帽 logo 係樞機主教既標誌
呢間教堂地位都唔低

教堂既主祭壇

入面有間全部用銀做既小禮拜堂

教堂附近有間門面幾樸素既諾曼皇宮
佢係以前西西里國王住既地方
皇宮既城門

呢間皇宮起左成千年, 門面冇花巧野
真係為左住同防御用, 唔細心睇真係路過左都唔覺

皇宮入面間教堂聽聞話好有特色
但睇左幾日教堂, 黎緊幾日又會睇教堂, 呢間又要收錢
所以 skip, 行下街好過

佢個旅遊區又做得幾正
成條大街都係行人專用區

周圍都有人表演
咁好天氣係南意就咁行已經好 chill

夠鐘返船沖個涼 hea 下

今日露台對正碼頭入口, 可以睇人仆街
有2條友遲大到, 差 d 趕唔切上船, 係咁跑黎碼頭
跟住下面架車撞走2個雪糕筒, 飛車載佢地上船
(remark, 郵輪話幾點上船一定要準時, 唔會等人)

今晚餐廳有 dressing code, formal dinner
呢 d formal night 通常有1-2晚, d 人都會拎套西裝, 晚裝上船著到去 ball 咁
下面係街 random 影其他乘客點著

而 msc 係比較大眾化既郵輪, 所以 dresscode 係 advisory
如果 luxury 果 d 船真係會 mandatory formal attire, 唔係唔俾入
咁小弟山長水遠黎玩就剩係拎左件 blazer 黎
襯埋恤衫西褲, 唔太 under dress, 又唔會太煩

今晚既 menu, 會比平時好 dd
肚餓叫左 2個 starter, 2個 main

Starter, Octopus capaccio (八爪魚薄片)

Starter, Rock lobster bisque (龍蝦湯)
味道幾澎湃

Main course, Dill favoured sea bream (煎𩶘魚）

Main course, Roast filet of beef in marsala wine sauce (焗牛柳)
係度食既牛扒通常都係 well done…

Dessert, Royal Cake

今晚船長同其他 senior officers 都會出黎同大家揸個手, 影下相

after dinner 去左睇舞台劇, 內容好似講胡桃夾子

再睇下'厲害了, 我的國'就訓

Day 3 完

Exact7ly

好撚正！

邊樣正先
西西里島幾值得再深度探索

巴打好型

鬼咩, 有 d 著到 james bond 咁架

我去睇歌劇都係求其著件恤衫就算

睇場合同咩劇院啦
佢冇要求 Formal 果 d 就唔需要
早幾年前睇布拉格新年音樂會要 full suit 架

水牛芝士有咩玩？

想睇游泳池

水牛芝士果度唔係玩架
係個 open kitchen 即場做俾人睇

你想睇泳池定泳池 d 人先
Btw, 寫埋馬爾他會介紹下泳池同其他設施

高級仲平過中價

想搭一次transatlantic就夠

高級果 d US$ 黎
transatalntic 包埋冰島點睇

話事話係咪有郵輪去南極？

有無靚女

Between樓主寫得好詳細

有呀, 但我冇咩研究
好似要考慮船既人數, 少人先多機會上岸
睇人講呢 d 多

冬天去諗多左啦
夏天一地都係 bikini

Thanks, 唔好嫌悶就ok, 寫緊馬爾他等陣出

我鍾意單程
香港-英國-大西洋-紐約-香港

想問上網係全船有wifi任用定要另外收費？

巴打好中意係海果個感覺 wo

peace我之前都係睇到50k不過台仔個d係叫你應徵做翻譯免費上船 上得和平號應該都係想交流體驗 要100k都夠玩d靚船了
巴打想玩長途考慮分段玩 時間鬆動d自己就返份工

Wifi 要收費
用量計有幾 gb 或者無限, 全程好似大約100-150 eur

我自己冇買, 近岸有 network coverage

Grand voyage 如果就到15-20晚就心滿意足

六月去完Alaska

香港飛英國 體驗鐵達尼號之旅 之後紐約飛返香港
無得輸
太多日喺海可能會唔慣 我都係啲鍾意飛嘅人

搭到一次QM2 from Southampton to NYC都夠

搭左邊架? 正唔正

飛同 cruise 2 樣野既
一種方便快捷, cruise 就係慢慢 chill 住黎體驗
But if QM2 route, 我都驚自己未必得
我中意 explore 唔同地方多過 point A to point B

咁你應該啱玩環遊世界
巴打個名都有意思啦 fly is live

又會咁橋，我早兩年去羅馬又係貪方便住independent hotel，係佢個天台食早餐望住羅馬個景感覺幾良好

Day 4: Valletta (華列他 馬爾他)

今日開新地圖, 去左一個地中海島國, 馬爾他
佢係意大利既南邊, 差唔多去到非洲咁滯
唔係搭郵輪我諗都冇乜機會黎

馬耳他面積大概係香港三分之一
但同香港一樣以前都係英國殖民地,
我記得大學果時暑假咩 English program 可以揀呢度
不過人地 e + 係獨立既民主國家, 仲係熱門移民地點
入港口就見到佢 iconic 既土黃色建築

尋日 order 得太多, 今日岩岩好
輪到隔離果枱日本人 order 太多, 每人2, 3 碟唔知佢點食

一入到 Valletta 港口感覺幾特別
又城牆又堡壘, 好似入左軍事基地咁
睇返原來呢個島係地中海東西貿易既航線
當年係兵家必爭之地

今日落 port 既時間都幾充裕, 0900 - 1800
船泊左係 Valletta, 行 10 分鐘就到

Valletta 係馬爾他既首都
成座城都係起左係10 層8層樓高既城牆上面, 幾有氣勢

佢整左部 lift 由地面上去 city
上去就收 1 歐, 落黎就唔洗錢

城牆上面有個花園
整得都幾靚, 朝早冇乜人,
氣溫有10幾度, 行得都幾舒服

屋企人同 d fd 都話香港完全買唔到口罩,
唔少人係世界其他地方買, 叫我地如果買到既話可以幫手買 d 返黎
所以係今日準時落船, 去搵藥房買口罩
早起的蟲被鳥吃, 成功訂左幾盒, 晏 d 返黎拎

買好晒野之後, 就正式開始行程
今日行程分做2部份
朝早會去遠少少既 Mdina 古城行下, 下晝係城入面行下睇下堡壘
去 Mdina 要搭半個鐘頭巴士, 沿途風景都幾靚仔

香港同馬爾他之前 under 同一個老母,
佢地仲保留左有皇冠 logo 嘅電話亭, e + 都係 commonwealth

Mdina 係馬爾他既古都,
古城係島中心既山上面, 當年係十字軍東征既要塞,
e + 係仲有人住既現存中世紀古城

一直以黎得幾百人住, 本來都靜到叫 silent city
跟住GOT 個 king’s landing 係呢度取景,
個城出晒名, 居民頂唔順, 之後 ban 左唔俾拍
GOT最後去左克羅地亞既dubronik 拍,
e + 果度勁 popular, 有機會都想去下

呢個城門係 GOT 騎馬入城既地方

入到黎覺得真係好靜, 成條街都冇乜人
全部建築又係清一色泥黃色

雖然全部建築都係泥黃色,
但係每幢建築 d 設計都有諗過, 好鬼有 artistic sense

之後睇返資料
原來馬耳他好多石灰岩 (limestone) 所以就部建築都係泥黃色
但每一幢都會整返小小有自己特色嘅門窗設計

又藍又白, 有少少愛琴海feel

牆上面仲係掛住 d 鐵框既街燈
黃昏果時行應該幾有feel

佢乾燥得黎都有種到樹
唔會好似非洲咁一片黃土

佢 d 磁石貼都係呢 d 屋仔咁樣, 幾有特色
買咗幾個送俾人, 一人一間加埋就成條村

行到頂可以睇到晒成個馬爾他
大部分都係平原可以種下野

睇完 Mdina 就去拎返 d 口罩上船
之後去餐廳食少少野先, 好鬼多人
lunch menu, 簡單少少, 3 個 courses 都冇 dinner 咁多選擇:

Starter: Cream of pea soup (青豆湯)

Main course: Roast veal in rosemary sauce (燒牛仔肉)

Dessert: Floating island (雲呢拿蛋白)

下篇會係 Valletta 入面行下睇堡壘

巴打plan 下 QM2 transatlantic 返黎 share 下
我覺得東地中海都好吸引, 加勒比海正但好 q 遠...
Thankssss, nth is better than cloud surfing

又近又高分又合理價嘛
我襯 jetlag 早出發冇去食早餐

高質post!

咁係海果幾日hea既時候咪上唔到網囉？

我果個行程得1日 full day at sea, 還好

巴打寫得好有心機
大大力支持

巴打成個trip使咗幾錢話？
跟邊間旅行社訂飛？

有無玩過disney cruises

郵輪我住露台房
成個行程機票,酒店, 食飯, 門票加埋大約 25k@

經 cruisedirect

冇玩過 disney, 冇乜 fantasy 去試

好睇！
想問船上係咪好多野買 除左賭場有咩娛樂設施？

Day 4: Valletta (華列他 馬爾他) continued

after lunch 行過去海邊睇堡疊
城既正門有座大噴水池
d 雲超靚

隔離就係總理府
個總理最近好似有單案調查不力, 俾人踢咗落台
唔似香港班垃圾攪到大大鑊, 仲可以日日攤係度出糧

之前咪話呢度係兵家必爭之地既
而係度打得最勁既係土耳其同十字軍
之後城牆愈起愈高到 e + 咁

下面既城牆仲保留左當年個炮台同大炮,
一日發射2次, 做遊客 show

對面岸都起左3座堡壘叫做”三姐妹城”, for 佢當年2面夾擊入侵既船

入到城幾有特色, d 路係打橫打直咁樣排
同三藩市差唔多, 大家都係依山而建
斜上斜落, 方便通風

最有特色應該係 d 騎樓
間間唔同顏色

行行下又見到教堂
e + 諗返起, 都冇咩邊日冇去到教堂

呢幢教堂歷史冇咁輝煌就唔多講啦
係二戰之後重建, 入面內攏都幾新淨

國家圖書館
門口有維多利亞女王雕像
有時間真心想坐低 happy hour, 幾 chill

呢度可以影到船既全相,
今日有2架船黎玩, 我地係後面架船

行到夠鐘就返去準備出發
overall 黎講, 我覺得馬耳他好有自己風格
成個城市個感覺好異國 feel , style 統一得黎又唔會單調
但係景點真係1-2日行得完, 我諗應該冇咩人專程黎呢度旅行
而搭郵輪嘅其中一個好處就係可以填呢 d 窿窿, bye Malta

今晚個日落有火燒雲睇, 靚到痴 L 線
係露台 hea 住睇呢 d 景, 抵俾啦

Dinner menu
starter 同 main 各 2, skip 甜品

seafood and vegetable potsticker combo (海鮮雜菜春卷)

Potato Lentil soup (薯仔扁豆湯)

Broiled blackened salmon (烤三文魚)

Oven-roasted prime rib of beef (燒牛扒)
今次 medium well... 不過可能佢有 safety concern, 冇計

今晚個 show 表演唱歌, 類似歌劇咁
唱意大利文聽唔明, 聽左一陣出返 lobby 聽下小提琴好過

其實日日喺架船度睇電視睇到大陸同香港係咁爆 case
仆街林奠死都唔肯封關真係好 L 燥
香港口罩, 潔手液乜都冇, 我地都盡量買多 d 返黎, 幫到就幫
e + 又叫人包容又話 under control, lmao

Day 4 完

＃721

多謝支持
多唔多野買... 我覺得一般
賣香水, 手袋, 手錶, 紅酒果 d

娛樂設施好多, 泳池, sauna, 滑水梯 etc 籃球場都有個
我下一篇會詳細 d 講設施

呢幅好正 好似d雲係噴水池噴出黎
城堡好巍峨睇相已經聽到GOT theme咁

咁岩得咁橋 d 雲係正呢度
影相影唔出, 係入面行完全係 GOT feel
你睇下幅圖 d 城牆

巴打就好啦 去郵輪都好天
我去親旅行實會撞到落雨

落完所船又上船寫完lunch又落船？
落船好快？同景點好近碼頭？

嘢食

有時好有時壞啦
如果夏天去地中海, 超大機會日日藍天

bob 叔 d 船果 d 野食會靚仔 d

係呀
Lunch 返去船食再落返去玩
船泊係 city 隔離, 行10-15分鐘
上船 security check唔洗排隊好快 je

Day 5: At sea (全日航行)

今日係唯一一日既 sea day
郵輪今日不停航行唔會泊岸, 由馬爾他去巴塞隆拿
咁就當中場休息, 而一般 regional 既郵輪行程都有 1-2日 sea day

我諗好多人對郵輪好悶既印象就係今日
會覺得成日係海, 望極都係海, 唔知做乜 9 etc

郵輪每日都會有份 newsletter, 講今日既活動
sea day 通常有sports, bingo, shopping discount, cooking class 果類, 去唔同既設施 join
呢篇會 detail 少少講下船既設施同埋小弟玩左 d 咩

大家都見到日日食咁多野, 攤係度真係唔 L 係路
起身 hea 下就上甲板跑返幾個圈

慢慢去餐廳
冇 time pressure 飲下咖啡, 食下早餐

朝早船長有個 1 hour 既 technical sharing session
估唔到佢會攪呢 d 野, 堅有興趣 explore
聽下船既 spec, 唔同既 system 果類 knowledge
sharing 係船尾既 lounge theater 攪, 環境都幾正

介紹左駕駛室 (bridge) 唔同既 panel 去控制 system
下面揀左幾張圖 share 下, 唔好嫌悶, 俾我講少少
船既最快速度係 42km/hour, 慢過揸車好多
而大家飲, 沖涼, 洗手既 fresh water 係海水化淡生產既
一日都生產到 3500噸淡水

跟住就講下點樣control 架船
轉彎就係靠呢個軚 (steering wheel)
佢會俾 electronic signal 去船尾舵 (rudder) 轉彎

Control panel, 主要控制船既速度同埋 fine adjustment
呢個就係船既 throttle, 加速減速靠佢

throttle 會俾 signal 去船既 engine 去 drive 船尾既 propeller
propeller 會調整角度同埋加減速轉
個 propeller diameter 都成 6, 7m

另外就係要知道自己係邊
navigation panel 用 radar, gps, inertial 去計 precise 座標, 航線
亦都有 chart 去睇水深, 礁石果 d

講完 tech 最後就講下 d fun fact
呢個星期大家食左 64000 雞蛋, 14000kg 肉, 75000 kg 蔬果 etc
計埋船員除返 8000人, 我真心覺得自己 below average

之前都有人問呢架船有咩玩
呢架郵輪主要分3部分
5-7樓靜態 d, 有餐廳, 商店, services desk 果 d
8-14樓係房, 房 n 房
15-19樓動態 d, 泳池, 球場, 機鋪果 d 玩樂設施

5-7樓最 iconic 既地方就係 lobby
好多時間有人係度唱歌, 表演樂器

幾層樓樓底再用水晶鋪既樓梯
咁真係好閃令令既
所以成日都有班阿禪係度影相

中庭係一條長既shopping arcade
e + 新果 d 郵輪己經整到好似陸地 d 商場咁
隔離左右就係一堆鋪頭
天幕上面個 led display 會播 d theme story

之前有人問船上面有咩買
咁一般都係 d 香水, 手袋, 手錶做特價
睇啱隻香水, 一心諗住巴黎買會平 d, 點知呢度最平

仲有間賣 macarons 同朱古力
日日經過都未見過有人幫襯

佢今日 seaday 係呢條大街搞咗個巡遊
d 船員個個 dress up 晒, 喺度兜左兩個圈

船長係度吹水
講 welcome on board, thanks so much 果 d 啦

大街 2 邊有幾間自費餐廳俾你食豪 dd
聽過有好評係 butcher’s cut, 我地羅馬同威尼斯都食扒咁就 skip 左
另外果幾間自費餐廳都係 d 氹下鬼佬既 California roll, teppanyaki 表演果類, 我就 soso
anyways 計埋 +1 都成 4-50 歐一個人食3個 courses, premium 唔係好值

下面有幾間 pub 同 disco, pub 係 uk style
本來我都想黎, 但係晏 d 又走左上去玩, turns out 要等下次

draught beer 都幾多選擇

個 theatre 晏晝有 bingo 玩
贏左好似有 1000 歐

to be continued

巴打個po真心高質，希望巴打可以寫埋尾！

最後巴打無試自費餐廳？

no worries, 一定會寫完

本來諗住食下
On the spot 睇埋 menu 同餐廳環境
Premium 4-50 歐一餐, 又 limit 住係3個 courses
(其他船公司俾完 premium 可以任 order)
我覺得唔值, 冇食

好似好正

thanks
我果時最後揀左2條 route, 10晚用舊船, 同埋呢架
最後想試下新野

Day 5: At sea (全日航行) continued

行完街睇完人玩 bingo 之後就走去食lunch
嗌得2個 courses

baked fish in parchment (紙包魚)

chesse platter (芝士拼盤)

返房 hea 陣上左去甲板玩
上面主要係 d water sports 或者 outdoor 野
18樓有個 adventure park 咁樣既地方, 有滑水梯, 繩網陣果 d
(d 相我朝早果時影, 去玩冇帶電話)

繩網陣幾攪野, 上到去睇風景幾正
又唔會話好難玩
昆左屋企人上去玩, 識玩一定要叫佢望下面

滑水梯等 d 鬼仔玩, 太凍不了

室內室外都有幾個泳池
目測室內應該係暖水池
(d 相都係朝早影, 晏 dd 都坐左唔少人)

佢有間野賣 gelato
由 day 1 開始已經好想食

叫左兩球, rocky road + hazelnut
塞到滿晒, 食完飽到上心口

gym room 唔多人, 仲有間房專門踩單車
食完野又係時候自己呃自己
玩返個幾鐘先

gym 完之後係附近遊蕩
隔離左右係 d 體育設施
有個籃球場俾人打街場

碌拎好似要 book 同俾錢

呢兩部 Formula One 嘅 simulator, 要收錢貴到死

頭先係咪講船加速減速果個 throttle 既
咁呢個就係 old style 既 throttle
果時睇鐵達尼都見過
左邊 ahead full 即係全速前進, 右邊 astern 即係後退

船頂既 sky Lounge
如果有多一日我會上黎睇下書飲下野

dinner 掛住睇 winelist 冇影 menu
黎到意大利唔飲支 Chianti (奇楊地) 紅酒好似差咁 d 野
Chianti 係意大利紅酒靚產區, 飲落幾支都好有層次
返香港又買多左幾支意大利酒試下

今日全日都飽到上心口既關係
dinner 食既野係史上最少

Starter: Caesar Salad (凱撒沙律)

Main course: Grilled King Prawns with rice (烤大蝦)

Dessert: Baked Alaska (火焰雪山)

今晚我地走左去睇太陽劇團
雖然要俾 15歐入去睇, 不過都平過佢係香港開 show 收 hk$500+ 既
15歐仲包杯 cocktail 俾你濕下個口
開 show 之前有人拉小提琴,
不過拉 mediation 唔知做乜 9 (黑白片悲慘劇情果段音樂)

佢有2個主題可以揀, 咁我地就揀左 cosmo 講太空故事
主要都係 d 雜技, 搞下笑, 都幾過癮
但表演一個鐘都唔夠有 d 短

脫歐鬧劇終於差唔多結尾
歐洲議會成班議員喺度唱 Auld Lang Syne
話說食飯坐我地隔離枱有對英國老夫婦
日日同佢地笑 9 脫歐同林奠, 完全冇眼睇

咁今日係咪好悶呢? 我就唔係好覺
其實一個 long trip 可以有日休息下
聽下歌, 飲下野, 睇陣書chill 下都會幾唔錯架
唔洗日日行程都咁 full

Day 5 完

寫緊巴塞, 勁中意果度

上年去過，好L正！

話時話巴打有冇去過直布羅陀？

Bob叔隻船個健身房會頂高

半退休生活
郵輪應該波羅的海都唔錯

正，好爽嘅旅程

上年你條route 係點?
冇去過, 想去睇下, esp 佢個機場

可能架船唔夠位整 gym 啦

鬼咩半退休
我唔會 consider baltic 住, 因為 d ports 都係北歐首都果 d
睇1-2日 ok, 日日差唔多可能會悶
如果要北歐可以睇下 norway fjord 果 d cruise

所以適合 d 節奏冇咁快既行程

其實同你差唔多，Rome(Civitavecchia)> Pisa(Livorno)> Genova> Toulon (La Seyne)> Gibraltar> Barcelona

Gibraltar得大半日，去咗 市中心+Europa Point+ Gibraltar Museum 已經用晒啲時間。唔夠時間去飛機場。

話時話Gibraltar飛機場有咩睇？

Toulon 有咩攪?

Point of europa 值得睇
GIB under 同一個老母, 行 city 正路呀, 多殖民地野睇

冇計, 搭船時間有限制
佢機場條跑道中間俾條車路 intercepted

Day 6: Barcelona (巴塞隆拿 西班牙)

今日黎到呢個 tour 既其中一個 highlight - 巴塞隆拿
一起身拉開露台窗簾, 見到個日出靚到痴撚線
冇執過相 iPhone 就咁影

之前日日食咁大份早餐
今朝早餐去 buffet 拎少少野食返房就算
話晒有個靚日出睇住黎食

講返巴塞,
佢地同香港真係抗爭 mate
上年開始大家 connect 左
處境都幾似, 加泰羅尼亞有自己 language, culture, 仲係西班牙有錢既地區

抗爭左都幾十年, 之前一直俾獨裁政權打壓, 當年講加泰語都俾狗咬
跟住新政府上台, 俾加泰”自治”, 但自治權利一直左減右減
上年自決運動, 大台仲俾人拉晒去坐10碌8碌, 更加激化個對立
之後佢地抗爭都 reference 左香港既 be water, 冇大台, 和你飛果 d idea
而喺條街上面我地都周不時見到黃絲帶, 大家加油

之前都黎過巴塞,
如果唔係 safety (偷野搶野果 d ) concern
佢會係我係歐洲最中意既城市
建築, 美食全部都好岩我口味, 係條街度行得好舒服

落船有 shuttle 載我地去哥倫布柱落車,
呢座野就係紀念佢發現美洲新大陸之後,
回程之後係呢個地點上岸去見西班牙國王

巴塞有幾樣野出名, 球會, 建築同賊仔
我地今日睇頭兩樣就算
今日落 port 既時間係 0900 - 1800
第一站去左 camp nou 搵美斯
講真黎咁多次歐洲, 真係第一次入球場

入去都有少少貴 26歐
話說買飛果時撞到班香港團友
傾左2句講下有冇買口罩果 d
佢地話導遊已經要走去郊區藥房幫佢地撲

Camp nou 既外觀
就咁睇又唔覺得佢好大

巴塞stadium tour 除左睇球場之外, 仲整左 d 展覽
擺滿晒 d 杯杯碟碟, 講下球隊既威水史
例如呢堆就係2018至2019年嘅獎盃
下面仲有部電視播 d 經典賽事

佢個展覽就 1899年講起
講下邊個同邊個創立, 經歷左 d 乜野果 d

呢個就係球會史上第一個獎杯
1902年既 Copa Macaya

跟住巴塞球會不斷俾獨裁政權打壓
不斷抗爭 and get stronger
呢度見到既獎盃,獎盃同埋獎盃, 我諗某程度上代表左佢地既精神
佢都擺左 d 電視出嚟, 重溫當年嘅經典賽事

告魯夫, 未出世佢已經係踢波同做教練屈晒機

班阿叔團友講既夢幻隊 (夢一)
羅馬利奧, 哥迪奧拿年代

普約爾
我諗無論撐邊隊都好, 大家都好尊重佢

MSN第一次合作就拎歐聯冠軍
可惜尼馬過2年為錢走佬

美斯果幾個波波擺晒係度
2009年到2019年拎咗6個

12年果個, 如果係恩尼斯達攞可能會開心 d

佢都有講佢好出名嘅青訓, 拉瑪西亞
早10年8年隊青訓, train 出嚟拎咗六冠王
不過近年就爭咁 d

地上最強既五個歐聯盃

睇完展覽可以入球場觀眾席坐下同行下
入到去 first impression 係陣味
個味道好fresh 好草
個草地靚到爆炸

Camp nou 係歐洲最大球場, 可以坐成10萬人
好大好大, 中間既字既意思係 more than a club
代表巴塞既精神

今日咁岩有比賽, 更衣室, 球員通道都冇開
又係留返下次
行到尾就係 souvenir shop, 幾層樓大到痴線

如果對巴塞球會既故事有興趣嘅話
Netflix 有套"齊築巴塞夢", Barca Dreams, 幾值得睇

跟住搭車去米拉之家
米拉係果時既有錢佬, 佢請高第幫佢設計新屋
時至今日都仲係一間超級 iconic 既住宅

順路行埋巴特羅之家
呢幢係細少少規模既高第建築
外牆好 colorful, 又用左好 creative 既窗台
睇落堅係係開心既, 但冇咩時間入去睇

To be continued

p.s. 10k 可以考慮幫 dd 燒山個'流亡台灣學生'個 funding, 學費同生活

Toulon冇咩搞，相比其他法國城市嗰度有啲窮，得間Lafayette，乜都冇。呢個城行左幾下就上返船？

Toulon 停到咁 liu lun
以為佢應該有 d 特別 excursions tim

馬賽間 Lafayette 都係唔多野, paris 正超多

Lm 好好睇

覺得Toulin𠲖個地方係窮，日頭市中心都人流唔多，又有唔少舖頭冇開。市面冷清。

個port如果停Nice嘅話會唔會正好多。

Nice 好好多啦
可以去摩納哥玩

摩納哥係正，不過覺得太商業化。小弟鐘意鄰近嘅Saint-Jean-Cap-Ferrat同Beaulieu-sur-Mer多啲。

我果時一心諗住 tick the box
蔚藍海岸 d 渡假小鎮好正

山上小鎭嘅話Eze係其中一個唔錯嘅選擇！

eze 我之前去過, 個 view 又係靚到 cls
巴打咁熟果頭, 之前深入玩過?

用咩鏡同機影

iPhone, 不過我有 tune 過 dd 色
Btw 你果個土耳其同希臘行程幾多野睇, 可以諗諗

lm

巴打都幾食得
但無俾錢加alcohol package?
Msc印象中係幾間中最平
當年上佢 每杯drinks前都黎shot lemochello先

日日跑同 gym 所以 ok 既

冇買任飲 ar, 計落飲唔到咁多
E + 一枝枝紅酒散嗌抵 d

Msc 算平, 地中海又係佢主場
Lemoncello 甜品酒正野

我上果陣drinks package好似唔洗30euro一日
幾杯都抵返早餐又可以飲返杯手沖latte

巴打上次玩咩route?
E + below 30 果個 package 包啤酒 only...
如果要包 wine 果個 ard 50 eur 到
50 夠買一枝紅酒同2杯 latte

係。仲有Vence同St Paul Venice 都好正！

St Paul Vence*

Day 6: Barcelona (巴塞隆拿 西班牙) continue

行到咁上下就去食飯,
西班牙 d tapas, 黑毛豬, 烤乳豬, 海鮮飯再加杯 sangria 全部都冇得頂
我自己就想食乳豬既, 但屋企人覺得 lunch 食太heavy, 於是就揀左海鮮飯
今次搵餐廳都冇咩運, Palermo果間冇開
巴塞本來都搵左間靚仔既, 點知去到執q左

係 tripadvisor 係咁搵西班牙 local food
總算搵到間係附近又唔錯

一開波 menu 都唔洗睇, 整杯 sangria 先
佢係西班牙傳統 cocktail, 用紅酒做 base 加 d 生果溝出黎
酒香加果香真係好 match, 大家可以試下整黎飲

之後 appetizer 叫左八爪魚
軟軟淋淋好入味, 唔會食擦膠 feel
上面少少 chili powder, 必嗌

主菜梗係西班牙海鮮飯 (seafood paella)
佢係傳統名菜, 做法一般都係煲 d 海鮮湯
之後就放 d 生米去煮, 食落會有 dd crunchy
上面放 d 海鮮去煮, 絕對係 comfort food
配 sangria 更加係 perfect match

食飽過去巴塞最最最出名既聖家堂 (La Sagrada Familia)
佢係著名建築師高第設計,
我諗佢係全球其中一座最 iconic 既教堂
而佢出名既地方我諗除左外觀特別之外, 就係起左百幾年都仲起緊

佢成個感覺係好奇幻,
同之前睇到好正經莊嚴既教堂好大分別
白色果 d 尖頂上面有 d 彩色嘅生果波波

但咪睇佢個 outlook 天馬行空, 入面其實用左好多數學既 curve 去計,
因為高第覺得曲線係屬於上帝既

門口 d 印象派雕塑同我地早幾日係梵蒂岡睇既好唔同
感覺唔會好似果 d 教堂咁嚴肅
藝術既氣氛亦都好濃厚

教堂對面有個湖
可以睇到教堂嘅全相

如果有時間, 可以買飛入去教堂入面睇
之前去過, 今次又唔多時間就算數

跟住就到左加泰羅尼亞廣場
佢係巴塞既市中心, 好多鋪頭都圍住呢度黎起
亦都係加泰羅尼亞獨立集會既根據地
而呢度俾我既印象係好多白鴿飛黎飛去

加泰羅尼亞廣場隔離有間百貨公司
而黎到西班牙有一樣野必買既就係黑毛豬火腿
D 黑毛豬 free range 食橡果, 再醃幾年出黎既火腿堅油香飽滿
最鍾意買黎送酒

咁買火腿要睇少少 code 既,
我主要會睇 “100％ bellota”, 即係100％食橡果, “iberico” 即係黑毛豬, 少個 keyword 都差好遠
係呢度買 d prepack, 得閒 chill 下, 可以留1, 2個月

係巴塞行街個環境好正 ga
海邊有一條行人專用既大街, 蘭布拉大道 (las ramblas) 直入市中心,
2 邊都係 d 好有 style 既建築, 有野食有又野買

之後就沿住蘭布拉大道 (las ramblas) 行
經過中間有個當地既市場La Boqueria
繼續買黑毛豬火腿

之前有睇我北陸遊記都知我好中意行街市
呢度入面又海鮮又 tapas, 好鬼多野買
仲有得即煮即食

活生生既 scampi 真心第一次見

不過佢最主要都係賣風乾火腿
呢度好多靚既手切火腿, 一般廿歐 100g 果 d 已經好正
佢即場人手切, 試食左先買
(價錢大約係香港”城市超市”既4-5成)

食飽飯買好野就返去哥倫布柱搭車
有個藍天真係靚好多

返船食住生果等開船
今次泊得遠, 冇得睇人仆街

頂, 我呢幾日都唔記得左影餐廳 menu sorzzzzz

Starter: mussels in tomato sauce (青口)

Main: Indian Masala chicken with rice (印度咖哩雞)
成個行程唯一一次食亞洲野
上面塊餅熱辣辣又好鬼酥脆, 叫 waiter 拎多兩塊

Dessert: trio-chocolate cake with raspberry sauce (三重朱古力蛋糕)

今晚個show齋唱歌
聽聽下瞓著左

Day 6 完

google 左睇下, 感覺同 eze 幾似
但我 prefer 你尋日講果 d 海邊小鎮
巴打下次去邊玩?

巴塞都係我最鐘意嘅城市之一，第一個去嘅歐洲城市，chill n artistic，個教堂入面都好靚，樓主下次真係要入去睇

不過我去嗰時唔太好彩，無乜邊間餐廳特別好食

Spain係我會想去第二次嘅歐洲國家，好多小鎮超級靚！Granada Se Seville

末知。我ed窮l要再儲一排錢，先有得再去。

西班牙同意大利d賊比如何

巴塞條街行落好舒服
even 唔係高第既建築物都好 artistic
餐廳我會喺 tripadvisor 做少少功課

聖家堂我之前入過去架
完全係自己風格既教堂

我下一條路線想 (唔知幾時)
lisbon -> seville + surroundings -> madrid + surroundings

Same same, 儲下錢先

冇遇過賊wo 我
聽西班牙團友講, 有團友隻勞載係手都俾人偷左

巴打都好識嘆喎。話時話有冇喺巴塞食埋炸Calamari？小弟食過，真心覺得正！

巴塞隆拿我stay咗四日都唔夠時間，的確係一個值得再去嘅城市。

我冇食過西班牙calamari ar
Share d 相黎睇下
或者有冇 specifically 邊間鋪?

你上次留4日巴塞咁多
睇左 d 咩?

路線同你差唔多
我年幾前上覺得drinks package抵到爛 唔怪得佢加價
平均每日都飲十幾杯野 venchi gelato又包埋
又可以拎枝裝水落船飲
雖然msc船既bar水準真係奇低
pool bar 既 pina colada仲頹過香港街邊d bar

全日大約飲4－5枝細樽裝水
早餐咖啡
lunch 餐廳開水＋2杯酒
lunch至dinner中間點都飲到兩三杯
dinner又兩三杯加埋水
食完飯又兩三杯

利申 同老婆都鐘意飲酒

hahaha 中意飲又計啱數係抵既
dinner 附近枱都見到有人好似你咁飲 2-3杯
好似 drink pairing 咁

不過我地張飛包左 unlimited bottled water
所以都有不停嗌水

鐘意飲酒真係啱晒
我睇佢 winelist 試意大利紅酒, 枝枝都有驚喜

冇相

聖家堂+加泰羅尼亞廣場+巴塞隆納德國館+加泰羅尼亞國家藝術博物館+哥倫布廣場+巴塞隆拿海灘

巴塞隆拿海灘值得再去，嗰度幾靚。

巴塞海灘梗係正 u know wt i mean

成日叫我去食又唔俾相毒下我
德國館同國家藝術博物館2間建築感覺都幾值得睇

睇見樓主啲美食就肚餓

樓主遲吓諗住去邊

肚餓整返包 ham 送酒啦

可能東北掛, 不過話唔埋啦...
Jpy e + 急升緊

Day 7: Marseille (馬賽 法國)

日日一起身拉起露台窗簾
個日出都靚到 dump 一聲

今日又係食簡單早餐
拎去露台睇住日出慢慢嘆

係果邊一直睇住條柒婆唔 L 封關
又偷換概念話停貨運
到今日都不停放大劣人黎扮檢疫
見到班醫護堅覺得心酸

今日黎到法國既馬賽
佢係法國既第二大城市, 停留既時間係 0800 - 1700

之前有人問係咪包 shuttle, 答案係唔包
咁用馬賽為例, 碼頭去市中心有3個選擇
1.船公司 shuttle; 2. 行 30 mins出碼頭搭巴士; 3. 的士
落船之後我地搭 shuttle 去馬賽舊港

馬賽個碼頭距離市中心都 ok 遠
沿途見到其他同船既乘客行路出去
即刻覺得呢15 eur 一落船就上車既 shuttle 抵俾

一落車又見到教堂 呢間係馬賽主教座堂,
好大間 不過 google 左入面冇咩特別,
我地冇行入去

黎到馬賽又係要特別小心財物
呢度出晒名多賊, 最近幾年仲多左難民同偷渡客
今日既行程分2部分, 我地係舊港做 base, 朝早去聖母院, 跟住去隆夏宮行下
落車就慢慢行去舊港, 右上角既教堂就係我地既第一站

呢度好鬼有大航海 d 港口 feel
玩大航海時代 4 又係咁樣 layout
有個燈塔, 城牆, 上面有間總督府

馬賽本身係好出名既漁港
市中心就係 U 字型咁既
中間個海泊滿晒漁船

舊港係馬賽既市中心, 餐廳同交通都好方便
朝早有幾檔野係度賣魚
似係 d 漁船近岸捉, 過 2 個鐘頭返嚟就冇晒

喺度買果 d 生蠔係斷 kg 咁買
不過當然唔好 expect 係咩靚品種

呢度都有d 魚賣, 有鰈魚, 鮟鱇魚果 d
大部分都唔係我地係香港或者東南亞見開既

睇完魚我地搭巴士上去聖母院
普通巴士都有整 USB
幾 user friendly

上到去可以睇晒全個馬賽
Basically 都冇咩高樓大廈

聖母院起左係山上面, 可以睇到晒全城既景色
塔頂有座幾大下既鍍金聖母像 係馬賽城同海港都可以睇到教堂同雕像,
行街食飯搭車搭船, 都可以拜兩拜

呢座教堂都有幾百年歷史,
中間又係改建加建
比較特別 dd就係, 佢係拜占庭風格既教堂 牆身主要用條紋裝飾, 個頂又尖尖地咁

教堂門口好似城堡咁有條吊橋

最下層係幾百年前最 original 既禮拜堂
e + 有玻璃封起左
prayers only

呢間教堂內攏感覺色彫繽紛
成個拱項都係 d 好細緻既彩繪
條紋就 echo 返佢個拜占庭 outlook

天花吊左好多船既模型

側邊好多祈禱航海平安既畫作
有 d 似香港 d 天后廟咁

下面個島仔原來有段故 ”基度山恩仇記” 個主角俾人困住既城堡
條友係度諗左10幾年點樣報復

呢度同埋隔離左右係普羅斯旺地區
沿海有個好 J-able 既名叫蔚藍海岸

to be continued

我都想有5雞去旅行

E + 攪成咁唔去好過去啦
14日內去過米蘭同威尼斯返黎要隔離...

見到馬賽好懷念
我大半年前都去咗馬賽 起我底會見到
有生之年好想搭一次郵輪
但暫時冇錢

馬賽好有地中海氣息
如果有多 dd 時間, 我想去 Antibes

仲有 Arles

Day 7: Marseille (馬賽 法國) continue

行到咁上下就落返山
馬賽個海邊其實幾 chill
特別係今日藍天白雲

條街完完全全係巴黎個 feel
個個單位都有個露台仔
下面有間露天 Cafe

不過感覺條街冇咩鋪頭

今日其實都收到單好 surprising 嘅新聞
有架好似我地咁大嘅郵輪
因為有疑似患者, 比意大利當局係羅馬港口扣留左幾粒鐘
意大利仲停晒所有香港既航班, 果時仲擔心歐盟會跟
不過 turns out 我地停留個 period 都冇事發生

lunch 口痕走左去食 burger king
話說喺瑞士食過差唔多 set
呢度差唔多平左一半

搭車去下一站隆夏宮 ( palais longchamp)

雖然佢個名叫宮, 但就唔係以前真係有皇帝住果 d 宮殿
而係一個紀念當年當時輸水設施落成既宮殿
一直都拎黎擺

前面起左一個大既噴水池, 有少少似羅馬既許願池, 又係圍晒 d 雕像係度
唔洗問都係講水神, 河神果類既故仔

行落都好舒服, 起得係幾靚
2邊有d 羅馬柱迴廊同埋樓梯

後面又有個大花園,
有塊草地, 有 d 樹咁,
呢度全部 elements 都係影結婚既地方

行完就返舊港隔離既 lafayette 百貨公司
諗住睇下 supermarket 既食材
點知冇咩野賣

香港買香檳仲平過產地

最後去咗一個大嘅 shopping mall
間間鋪頭都做緊 final sale
買咗 d 衫同鞋, 堅抵
不過不停行街, 忙到仆街冇時間影相

返上船又係時候食沙律
今日仲有八爪魚食

去上面玩繩網同 gym 睇開船
日出日落都好靚仔

今晚個晚餐係特別 theme
主題係地中海菜

我又唔記得影 menu 入面
淨係記得影出面唔知做乜 9

Starter: Bouillabaisse (馬賽魚湯)
其實馬賽有一樣名菜好出名就係馬賽魚湯
不過Google睇咗, 好多人都係覺得又貴又腥, 所以不了
今晚郵輪有得飲, 我覺得唔錯

Starter: Spanish Tapas

Main course: Mixed Seafood Grill (雜錦燒海鮮)
呢個幾有誠意有蝦, 劍魚, 魷魚
出去呢碟野我諗都要20幾30 eur

Dessert: Raspberry Crumble with Vanilla ice cream

今日係船上面大部份人嘅最後一晚
劇院搞咗個 farewell party
今日場 show 係最好睇嘅
成班台前幕後仲走晒出嚟

唔知呢班友係咪諗住喺度通宵慶祝脫歐

話晒都笑左幾年
今晚睇埋佢收皮先瞓
日落國今晚終於正式脫歐
bojo 跟手奶共起膠鐵

Day 7 完

Day 8: Genoa (熱拿亞 意大利)

今日泊係熱拿亞, 呢個 port 細個打大航海時代就玩過
記得果時打機佢係一個大港口
現實佢都係意大利最大港口, 主要係做貨運

咁熱拿亞本身同航海都好有緣
佢係哥倫布既故鄉
但 port 附近冇咩景點, 可以搭車去米蘭行下街

今日我地跟左郵輪既 official tour去米蘭
自己去要搭個幾鐘頭火車, 要就班次又驚 delay, 無謂搏

我地呢個 tour 叫 Milan at your own pace
載我地去米蘭自己行幾粒鐘再載返上船
另外有 d 團係 tour guide 帶住你周圍走

Even 佢係 transport only
但都有個導遊喺車講解
教你去邊度掃貨玩最好

toilet break 見到條12粒裝出奇蛋
1次過可以滿足 36個願望

米蘭係意大利既第二大城市
可惜最近支那肺炎爆到七彩, 唔知攪幾耐
城市入面最 iconic 既建築就係大教堂

之前好多套電影都係度拍,
都係好似”嫁個有錢人” 果 d scene
餵下白鴿, 咀下攬下

講返呢幢野, 佢係好典型既歌德式建築
歌德式個建築 concept 係起高 d 更加接近上帝
大家會見到佢用好多尖塔, 大玻璃窗果 d
外表好華麗, 行入去又光猛

呢間教堂有樣野好特別, 就係入去要收入場費
因為教堂通常都免費入去,
佢就懶晒成個 package 咁包參觀呢樣果樣收你十幾歐
最慘收完錢, 去廁所都仲要俾多 1 eur

近睇已經覺得呢間教堂好 L 有錢
外牆係用 d 白色嘅雲石一塊塊拼出嚟

呢間教堂最主要有兩樣嘢睇
分別係入面嘅彩色玻璃窗同埋屋頂
一入去教堂, 同我地早幾日睇開嘅羅馬教堂好大分別
內攏簡樸少少, 唔多 decoration

行入 d 見到好多超大塊嘅彩繪玻璃
成個 concept 就係想營造一個好神聖嘅感覺

教堂入面 iconic 既雕像
St Bartholomew 佢係耶穌十二門徒之一
當時俾人剝皮殺死
整左呢個肌肉雕像去紀念佢殉道

通常擺親呢 d 位都應該係某個聖人既墓

跟住上左屋頂睇
可以揀行樓梯同埋搭 lift
廢人當然係揀搭lift

老實講, 去左咁多次旅行, 見左無數咁多間教堂
已經好少建築俾到我震撼既感覺
一上到黎, 我完完全全未見過一個咁宏偉嘅屋頂
數唔清嘅尖塔, 每一座都擺滿曬雕像, 雕晒花

上面有好多雕塑同建築裝飾可以近距離睇

呢 d 一條條打斜係歌德式既飛扶壁 (flying buttress)
係側面俾力支撐屋頂個結構
大家可以 reference 下面嘅人係幾咁細

最頂個尖尖有個鍍金聖母像
而大家行緊嘅地方就係教堂嘅屋頂

可惜今次黎個尖尖整緊
俾 d 布圍住晒

未必好輕易咁用三言兩語形容個屋頂
因為設計真係好 L 痴線
有機會一定要黎睇, 真心推介

落黎嗰時見到隻柴犬
即刻望吓係咪早排帶狗旅行果個巴打
原來唔係, 個主人鬼佬黎

to be continued

熱拿亞好撚神奇
當全個意大利北部d意假都延晒期
佢竟然仲有得踢

有名你叫意假嘛
帕爾馬都係北部 btw

三十六個願望笑咗

可惜拎唔到返黎, e +一個願望都冇

Day 8: Genoa (熱拿亞 意大利) continue

米蘭最出名就係high fashion
聽得最多應該係乜周刊話影到d 阿太同阿邊個黎偷情買衫

佢最出名果條名店街就係Emanuele II 迴廊
上面好似溫室咁用玻璃同支架整左個大圓拱
落雪不怕, 落雨也不怕

下面 d 樓就古典 feel, 都幾 grand 下
鋪頭來來去去都係 prada, gucci, lv果堆

話說呢度地下有塊公牛地板
聽聞踩住佢個春袋轉圈會行好運
春袋俾人踩到地都陷埋

意大利人真係 who fucking care Starbucks
成個意大利就係得呢 1 間, 仲要早兩年先開
唔記得咗行入去睇下係咪冇人幫襯 so9sad

之前睇雜誌話係意大利仲係歐豬窮 J
米蘭1個救全家
不過講真, 旅遊景點唔係好多, 2日就行完

好扮唔扮扮維尼

overall, 米蘭都好熱鬧, d 建築又好靚
周圍都係好多鋪頭同埋餐廳
如果加埋個藍天應該好正

最後導遊約左我哋喺城堡門口等
呢幢野之前都應該係打仗用
時間關係我哋冇入去

今日喺度有大概三粒幾鐘時間
梗係分秒必爭睇景點
Lunch買 takeaway 拎上車食

加埋塊 tiramisu
間間個 receipt 都唔同
暫時仲未試過唔好食

返到熱亞那見仲有少少時間, 行咗出碼頭兜圈
呢度就係 passenger terminal
外表就靚, 入面就殘

熱亞那其實望落都唔係好開胃
一來陰天, 二來又舊又殘

再係街行多兩行
我直頭覺得有 security concern
條街感覺好蕭條, 有陣味, 又多三教九流人士
如果一定要嚟呢度, 我諗真係要小心 d

不過都入咗間手信鋪
1 eur 有個帆船雪櫃貼其實好抵既

買完野拿拿林返上船做 gym
廢事臨尾俾人偷野

頂我唔知做乜 9
尾果幾日, 日日都唔記得影 Menu
下次一定會記 L 住

Starter: Lentil pea soup (豆湯)

Main course: Grilled cod fish with tomato sauce (烤鱈魚)

Dessert: Apple crumble with Vanilla ice cream

今晚係最後一晚, 同隔離2公婆雞啄唔斷
飲紅酒吹到餐廳差唔多閂門
睇完 Musical 係房執行李執到天昏地暗
住左7晚, 要清空晒所有櫃桶衣櫃
1 點前要放係房門口, 有人會幫手拎落船

Day 8 End

最尾個晚餐好似頹咗啲

去genoa我會寧願去portofino
對住個海同遊艇嘆餐lunch真係無得頂

都係, on the spot 嗌左 d 冇咁吸引既野

不過唔驚, 我落船就會食好西

未去過米蘭想去睇下
thxxxxx, portofino 幾靚仔 wo
Feel 到, 個海好清, 去間海邊餐廳嗌枝白酒 chill 下

巴打識嘆wor！

呢 d 鎮仔真心去 hea 一流

其實米蘭個墓園幾靚，雖然旅行去睇墳場好似好奇怪
仲有間人骨教堂係米蘭大教堂附近，又係好特別

有 d heavy
去意大利都係海邊 d 鎮仔有興趣 d
上次去五魚村, sorrento 都好正

因為我去意大利嗰次係冬天，所以去山同城為主，冬天去聖馬力諾好正，係山城上面望返落去白茫茫一片

如果今次多1-2日我都想去 st marino
佢個城堡好吸引
你果次係road trip 定係 base 係某個地方 day trip 去果度?

我嗰次意大利係幾個城市輪住去，係嗰度訓左晚，可能因為冬天淡季，酒店好平（印象中雙人唔過千，好似七百幾），間房又大，仲有露台
最重要係嗰啲居民都好好人好肯幫人，超友善
強烈推薦係山腳搭纜車上去，又係好好view

依張係纜車上面影落去

幾正 wo 係呢 d 小國 hea 返晚
最中意呢 d 成個國家好似條村咁, 好 close
山上面城堡個 view 好吸引, 可以一座座堡壘咁行

真心值得去

Day 9: 羅港口落船 - 威尼斯

話咁快就要結束糜爛生活要落船啦
第一樣野當然係俾錢找數
之前係咪話船卡記錄晒所有消費既
佢最尾會比張單你, 係 credit card 扣數

朝早都係例牌上甲板做下運動
搭左咁多日船, 剩係得尋日陰天
其他日日都藍天白雲

最後一餐 make to order 早餐

我哋落船個 timeslot 大概10點左右
但要喺8點前離開間房
冇咩搞繼續係餐廳飲咖啡睇書

落船就會見到 d 行李已經排好晒等我地拎
下次搭郵輪又唔知幾時 lu

今日接近全日都係搭車日
由10點幾落船搭火車去羅馬再轉高鐵去到威尼斯

意大利既高鐵有2間公司,
1間係上次搭去羅馬港口上船既 Trenitalia, 另1間係法拉利老闆開既 Italo
第一程由羅馬港口搭 trenitalia 白箭號去到羅馬車站

今日嘅 first class 都係冇咩人
舒舒服服由港口搭到去羅馬

跟住有45分鐘喺羅馬站轉車
第二程由羅馬車站搭 italo 去威尼斯

高鐵都要搭差不多4個鐘頭
我地買左佢既 prima class, 闊落 d 唔洗坐到腰斷
前面就係最貴既 club class, 得10個8個位
個位一模一樣, 好似多少少野食, 價錢貴1倍, 不了

4 個鐘頭車冇嘢做, 唯有食食食同埋食
喺羅馬車站超級市場買咗啲 cold cut 同麵包
整返支細紅酒chill 下

佢得閒會派下餅同飲品

麻麻地快... Speed 235km/h

終於去到威尼斯大陸既 Mestre 車站
貪呢度方便同酒店新 d
本島 santa lucia 既酒店太舊, 又驚水浸,
之後見到 d 人拎住行李係本島上落橋, 睇見就煩

火車站隔離既plaza hotel, 設計靚仔

間房夠晒闊落又有 d 潮
坐向又好靜, 一直都好滿意

shower 都好夠力
rainshower 同花灑同時開都夠水

跟住就走咗去超級市場買下野食

唔記得以前邊個同我講過話呢隻牌子最好
跟住最近睇秋生果套 "究竟食左乜"
原來呢隻意粉係頂級產地 Gragnano 做

3 eur一個聖誕麵包同一支酒
除咗痴 L 線我都唔知點形容

行完街買完野就去咗食飯

黎左意大利咁耐, 唔食返餐 pizza 就唔似黎過既
咁梗係搵 d 有傳統火爐烤既 pizza,
個香味同鬆脆同焗爐絕對差幾個 level

個 drink menu 超多 draught beer
揀返岩自己既

嚟到呢度真係要小心 d 嗌野食
全部野都好平又份量驚人, 大約 12 euro 一個 pizza
上到嚟勁多料

跟住呢碟青口仲澎湃
冇記錯15 eur, 超大碟
側邊仲有 d Pizza 餅底

冇啦, 跟住食飽返去休息下
今日就係咁多

Day 9 End

St marino 3x cases 支那肺炎
1% of population 感染...

係意大利入面，都好難唔中

原來梵帝岡都有一單神職人員？

Priest, 冇計
之前日日見咁多人

我地都差唔多係最後一批米蘭, 威尼斯既遊客

巴打，我同你差唔多同期上船，不過我早你兩三日喺巴塞上

wow 咁啱
其實我本來都想巴塞上
即係我地有西西里同馬爾他 overlap

巴打寫得好好睇

多謝巴打 support

Day 10: 威尼斯

其實大家做既野係國際上係有 impact
一起身就見到BBC講醫護罷工既前因後果
雖然我地仲係 on the move, 但絕對唔係冇進度
黎緊立法會選舉一定要盡全力拎 36席

Hea 陣落去食早餐
係郵輪見慣大場面, 呢度簡單好多

但 d 野食都新鮮靚仔

當減肥又好乜都好
食少少野加杯 cappuccino 算

今日係威尼斯精華遊, 行程分3部分,
朝早係威尼斯本島睇教堂
中午 join tour 去左2個外島
下晝係聖馬可廣場9 fing
係mestre 要搭10分鐘車去威尼斯本島

一落火車就見到本島大霧到仆街

離開咗呢個 area 唔會再見到車
因為威尼斯剩係得行人路同水路

講起威尼斯大家都會link 到 “水都”
佢其實係一個淺水湖區, 上面用木樁整左百幾個島仔出黎
跟住用運河同橋去連埋一齊
所以係威尼斯玩唔係行路就搭船

但佢呢幾年都幾煩, 早排先話水災
本身仲要陸沉緊, 總之就大X 鑊

之前咪話郵輪食飯有對英國老夫婦一齊笑9林奠既
佢地原來係威尼斯住過幾年
走果時寫咗張list比我, 話呢 d一定要去
呢間門面咁普通嘅教堂係其中之一
如果唔係我一定唔會入去

google 左呢度叫做聖方濟會榮耀聖母聖殿
佢起咗7－800年, 係威尼斯最大嘅教堂
歷代總督既墓地都係入面, 所以地位有返咁上下

教堂正中心有座木做既祭壇
周邊地板有一塊塊墓碑, 係果 d 總督嘅墓地
不過我冇 zoom 近影啦

入面有 d 聖詩班嘅座位
金碧輝煌得黎, 雕花又好精細

最深入既祭壇係提香畫既"聖母升天"
佢係威尼斯文藝復興最偉大既畫作
實物 e + 係美國維修緊

提香既墓
背景雕左"聖母升天"上去

接近教堂最深處既聖器室

可能我係好早去嘅關係, 差唔多包場咁滯, 好靜
相比其他入邊好多遊客嘅出名教堂
呢度個感覺係好莊嚴好神聖

附近就係聖保羅廣場
排晒櫈同埋 set 左個 stage 攪音樂會
唔知最後搞唔搞得成

威尼斯其實都好慘下
佢最大既問題除左係陸沉之外, 就係過度旅遊

基本上日日都係遊客多過居民
一出門口就成街都係遊客, 好似住左係迪士尼入面咁

Local 鋪頭變晒做手信鋪, 遊客餐廳, 拉高晒 d 物價
同香港唔同既係, 人地政府諗截流, 我地呢個睬你都傻再話你ol9

威尼斯仲要勁難搵路
條條路都係好窄, 2邊都係幾層樓建築
又橋又路又水道, google map 成日定唔到位
基本上就好似下面條路咁樣

行到咁上下就見到大運河
佢係威尼斯本島最闊既水道
中間白色既橋係里阿爾托橋
澳門威尼斯人好似有 copy

大運河側邊有 d 貢多拉船仔
坐一個鐘都成百歐, 好鬼死貴

河邊都有一大堆餐廳
諗住超級貴啦, 點知又唔係, 貴出面幾歐左右
如果唔係咁凍, 飲杯野睇日落冇得輸

里阿爾托橋應該係威尼斯最 iconic 既橋

橋上面直頭有2排鋪頭賣野
由早到晚都超多人流
如果喺香港, 上面賣魚蛋燒賣應該發個豬頭

下篇會開始外島既 local tour

To be continued

LM

高汁

郵輪旅行好似都幾正咁
繼續追po

但郵輪真係唔知幾時先可以 recover
thanksss

總有人唔怕死
btw未試過郵輪旅行 開頭都覺得會好悶
諗住多數都係上左年紀既人先會去

但睇緊post覺得同我想像既有好大分別
d設施又新又靚 都多野玩
就咁係架船到望下個海都好好feel
最重要係轉其他city唔洗拖住個喼咁麻煩

係郵輪公司怕
間間 d 股價2個月跌 50%+

你係咪以為一直海, 海, 海 n 海, point A to point B 呢
係玩得 chill 架, 唔洗拖住行李煩少好多野
但郵輪 hea 住黎玩 lor, 如果爭分奪秒/ 深度遊就唔太適合

幾認同巴打講
可以去D自己好想去 但又唔會特登去既地方
好似巴打行程既馬爾他 西西里島
如果要轉機特登去兩三日真係唔會去
但郵輪就補足左依D地方

呢個優勢會係東地中海更加明顯
好似愛琴海果堆島仔, 克羅地亞既 dubrovnik, 全部好值得去
但自己去既話, 轉船轉飛機會好煩好晒時間, 再加埋2件行李真係唔係咁容易
搭郵輪就唔洗煩 10日8日乾手淨腳ko 晒

不過都係果句, 有辣有唔辣, 最緊要岩自己

Day 10: 威尼斯 (continue)

行下行下就去到海邊 join tour
呢個位影相真心好正
前面幾架貢多拉, 後面有座高塔同教堂

我地 join 左個 local tour 去murano (玻璃島) & burano (彩色島)
佢有 private ferry, 唔洗煩

今日搭既船
大約3,40人一團, 有個導遊講解吹水
不過有時都唔知佢講緊英文定意大利文

船入面都乾淨企理
唔太多人, 有張台仔幾舒服

呢個 view 有 fd 話似 monet
大霧到咁, 又真係好印象派 feel

第一站係玻璃島 (maruno)
威尼斯d 玻璃廠之前成日火燭燒到隔離左右 d 屋,
政府就踢晒佢地去呢度等佢地自己燒自己

咁到今日都係賣緊玻璃
on the spot 有條友做下 demo

真心係幾 L 勁, 幾下手勢就整出黎
睇完佢整, 後面就當然成個 showroom
跟住就梗係話, 見係你, 今日全部野7折

Display 果 d 玻璃有 d 係幾靚嘅
行左幾分鐘就出去個島行下, 都幾寧靜

呢 d 島仔人少少行得幾舒服
不過我冇咩影相, 掛住攪 online check in
法航個 app 垃圾到極點, 要打電話搵人幫手攪
好彩都有好位坐

行一陣就去下個島 burano
威尼斯海面航道有d 木柱 guide 住
可能係隔離左右有礁石

沿途經過其他島仔 d 建築都好有特色
呢 d 景畫水彩畫, 真心一流

跟住就去左彩色島
呢度特別既地方係間間屋都油晒唔同顏色
睇得係開心既

呢幢鐘樓真係斜既
係某間教堂一部分, 好似話地基唔穩攪到咁
影相果時我仲以為打斜咗部機

close up 鐘樓

顏色都有粉色系列

郵輪英國果兩公婆話 d 屋咁 colourful
係方便當年 d 漁夫大霧果時認得屋企係邊
今日就變左熱門景點

導遊話 e + d 屋嘅顏色政府有晒規劃
想油咩色要拎 approval

呢度到今時今日都係住滿晒居民
冇咁主題公園 feel

成個島都係唔同顏色嘅屋
遊客又唔多
影相構圖容易好多

跟住搭45分鐘船返去本島, 其實都 ok 遠
右手邊嘅鐘樓係聖馬可廣場
澳門同 Vegas 嘅威尼斯人都有 copy 呢幢野

其實大霧又唔係真係咁衰
威尼斯建築 d 輪廓靚
幅幅相都好似水彩畫咁

返黎個天開始清左少少
但好似朦朦地有 feel d

To be continued

What we can do is to pray for italy
暫時停一停 update 先

巴打仲繼唔繼續寫？

寫好晒啦, 但意大利 e + 咁大鑊, 唔想太平行時空

巴打仲出唔出po?

過一排好轉會出
唔想 post d 吃喝玩樂既野住

郁一郁個 post 先, 廢事遲 d lock 左
Italy 115,242

Day 10: 威尼斯 (continue)

//
見到歐洲俾支那攪到咁樣真係堅 sad
明明早排仲係好舒服, 好 peaceful
咁睇到意大利疫情有曙光, 我出埋最後 2-3 篇
但就真係難以想像下次旅行會係幾時...
//

返返去正題
咪睇 e + 威尼斯又舊又多問題
一千幾百年前威尼斯其實係歐洲最繁榮既城市

果時佢係攪東西貿易起家, 匯聚左好多唔同既文化同貨物
有錢就有勢力, 起左支雄霸地中海既艦隊

而攪貿易攪到最出名既威尼斯商人, 就係 Marco Polo
條友山長水遠去到元朝做生意
仲寫左本”東方見聞錄”, 間接 inspire 左之後既大航海時代
但佢長期出去既關係, 係威尼斯冇乜遺跡, e+ 得個機場用佢命名

最後黎到聖馬可廣場
呢度黎之前幾個星期都俾水浸住
有人係上面划艇仔
好彩我地黎既時候冇事

廣場周圍都有好靚既建築, 高高低低
對住條運河個景又靚

聽到聖乜乜通常都關教會事
而聖馬可呢位仁兄既遺骨當年俾人運黎威尼斯
跟住就係度起左呢間聖馬可大教堂

之前講過威尼斯食左東西貿易條水幾百年
一見到我覺得好土耳其 d 清真寺 feel, 矮圓頂
半圓拱上面尖尖地果 d, 你話係清真寺我會信

成間教堂既都好有拜占庭風格, 加埋佢有錢到痴線
真心杜拜果 d 清真寺都冇佢咁豪

成幢建築外牆都係用雲石拼出嚟

威尼斯當年真心好 L 有錢
成幢野用左好多珠寶同黃金
入到去勁金碧輝煌, 真係O晒嘴
(入面唔影得相, d 圖我網上搵)

佢牆身天花豪到爆都算
Even d 地板都好撚痴線
完全唔知當年用左幾多人力物力拼出嚟

今次嚟威尼斯又見到 sam 哥
之前衝上雲霄阿 belle 係咪有隻 triangel 既
跟住 sam哥執左俾 zoe, 最後俾左 holiday
原來隻野係係威尼斯人手做, 梗係行過去朝聖下

triangel 個真名叫緣份天使
手工真心好細緻
不過價錢勁貴, 5-60 eur 一隻

威尼斯周圍都有 d 賣面具嘅鋪頭
好似話我哋之後果個星期就面具節
成村人黎玩, 跟住支那肺炎就爆到仆街

又行返去里阿爾托橋附近
呢度睇日落係浪漫既

我地今晚去食牛扒
我終於記得影 menu
整返塊steak florentine, winelst 又係平靚正

講起牛扒, 之前睇 Netflix 套chef’s table
有一集介紹意大利 T 骨扒, 真心覺得正...
呢道菜係佛羅倫斯最出名, 可惜今次唔經
威尼斯搵到間叫 al grill 既餐廳都唔錯

chef 會 on the spot 切片

之後會加 d 鹽, 黑椒, 橄欖油

1.3 kg 炭燒到 medium rare 加埋杯紅酒
牛味同肉香真係 e + 都回味...

意大利牛通常都係草飼, 唔會話好多油
close up 睇下個 medium rare
真心食到舔舔脷, 極速 ko

最後有杯 dessert wine

食完就早 d 返酒店休息

Day 10 End

咁威尼斯多遊客, 套劇我諗成個華語世界都識, 用佢做賣點 make sense 既
(btw 套劇差唔多20年前, e + cctvb 真係 )